1. Magnesium ribbon is rubbed before burning because it has a coating of
(a) basic magnesium carbonate
(b) basic magnesium oxide
(c) basic magnesium sulphide
(d) basic magnesium chloride
Answer: a
2. Which of the following statements about the given reaction are correct?
3Fe (s) + 4H2O (g) → Fe3O4 (s) + 4 H2 (g)
(i) Iron metal is getting oxidised
(ii) Water is getting reduced
(iii) Water is acting as reducing agent
(iv) Water is acting as oxidising agent
(a) (i), (zi) and (iii)
(b) (in) and (iv)
(c) (i), (ii) and (iv)
(d) (ii) and (iv)
Answer: c
3. Which of the following are exothermic processes?
(i) Reaction of water with quick lime
(ii) Dilution of an acid
(iii) Evaporation of water
(iv) Sublimation of camphor (crystals)
(a) (i) and (ii)
(b) (ii) and (iii)
(c) (i) and (iv)
(d) (ii) and (iv)
Answer: a
4. Magnesium ribbon is rubbed before burning because it has a coating of
(a) basic magnesium carbonate
(b) basic magnesium oxide
(c) basic magnesium sulphide
(d) basic magnesium chloride
Answer: a
5. Which of the following statements about the given reaction are correct?
3Fe (s) + 4H2O (g) → Fe3O4 (s) + 4 H2 (g)
(i) Iron metal is getting oxidised
(ii) Water is getting reduced
(iii) Water is acting as reducing agent
(iv) Water is acting as oxidising agent
(a) (i), (zi) and (iii)
(b) (in) and (iv)
(c) (i), (ii) and (iv)
(d) (ii) and (iv)
Answer: c
6. Which of the following are exothermic processes?
(i) Reaction of water with quick lime
(ii) Dilution of an acid
(iii) Evaporation of water
(iv) Sublimation of camphor (crystals)
(a) (i) and (ii)
(b) (ii) and (iii)
(c) (i) and (iv)
(d) (ii) and (iv)
Answer: a
7. Oxidation is a process which involves
(a) addition of oxygen
(b) addition of hydrogen
(c) removal of oxygen
(d) removal of hydrogen
Answer: a
8. The process of reduction involves
(a) addition of oxygen
(b) addition of hydrogen
(c) removal of oxygen
(d) removal of hydrogen
Answer: b
9. Give the ratio in which hydrogen and oxygen are present in water by volume.
(a) 1:2
(b) 1:1
(c) 2:1
(d) 1:8
Answer: a
10. Which among the following statement(s) is (are) true?
Exposure of silver chloride to sunlight for a long duration turns grey due to
(i) the formation of silver by decomposition of silver chloride
(ii) sublimation of silver chloride
(iii decomposition of chlorine gas from silver chloride
(iv) oxidation of silver chloride
(a) (i) only
(b) (i) and (iii)
(c) (ii) and (iii)
(d) (iv) only
Answer: a
11. MnO2 + 4HCl → 2 + 2H2O + Cl2
Identify the substance oxidized in the above . equation.
(a) MnCl2
(b) HCl
(c) H2O
(d) MnO2
Answer: d